[新手買機] 依個時候買6d會唔會on9?

新手想上ff 但筆直唔多$12000左右
對canon有情意結 覺得6d都唔錯 水貨$7650
求意見

為環保盡一分力點會on9

買完用卡紙督個窿影Pinhole

你多數影咩先

比多少少買5d4

兩年前買左部6D，除非發達唔係都一直用落去

主要影風景，旅行咁

對焦係咪真係好差？除左中間個點

用黎玩天文攝影冇得輸......應該

sony都有人買咯

影風景
6D係DR同High iso表現應該係短板
對焦反而唔係咁大問題 影風景大把時間比你對
根本Canon全部body係DR都唔係咁突出
唔知Canon策略係側重color science定點

另外Canon最大既優勢係佢D鏡
樓主如果唔玩新個代L鏡我覺得無必要執著入Canon

買a7ii好過wo

有諗過...但啲鏡好貴

對焦唔係問題，不過你用開C記定點？

原本用N記d5300，想上ff。

依家考慮緊
(1) 6d + tamron 24-70mm f/2.8
(2) 6d + canon 24-70mm f/4
(3) 6d + canon 24-105mm f/4

想請問下邊個好？

點解唔係d750

成日話canon dr低
人地Francis So用左咁耐都係用canon

但人地果部係5DSR

暗位推光既話D noise真係幾現下
同埋夜晚如果低光+高過iso 1600已經明顯好似鋪左層haze
用緊5DM4唔係鳩up

雖然其實我都未比較過N記S記

有sponsor 唔通唔用咩
有頭髮邊個想做廁哥, 執過相比較過5d4/d800/a7r 既raw 檔 你就會明

Francis So有Canon sponsor吧? 佢想轉都轉唔到
利申唔係話Canon好差

佢之前都係用6d

始終覺得相機唔識影相
人先識

正如我要炒餸就用鑊
要煲湯就用煲

用正確器材 自己去表達
岩自己用 咪買囉
有買貴唔緊要
冇買錯就可以了

當然，有可能一個好貴嘅煲俾一個唔識煮食嘅人，都會煮得好好食。仲可以吹噓下個煲個牌子添。

非飲食台post